2020搵教席討論區（16）

1001唔開post

下個post洗唔洗改名做2020-2021教師上班討論區

睇熟三權合作教材未？

要講明埋行政主導

溫好國安法未

係eservice報基本法course

留個名先

就快教完一個cycle lu

咁又要 準備第二個cycle嘅資料啦！！

今日隔離位個老屎忽同我講：琴日試過在家工作後覺得好爽
於是決定今日返嚟攞埋啲資料 聽日開始直接wfh一段時間

我：屌你老味屋企有人 不然我都想wfh呀

今年一月已經 wfh ， 個老海鮮做乜 咁遲先至決定 帶曬啲嘢返屋企呀？？！！

係 頂多隔幾日放份功課上Google Classroom

真係好爽
又可以訓耐啲，上完堂時間自己既

好想屋企上

唔洗搭車返工放工都多咗兩個鐘空閑時間啦

3個鐘都黎

咩學校咁free 小學？

搬出嚟住啦
唔洗比屋企人煩
舒服wfh

講就輕鬆

都就黎wfh完

官定津

第四波

唔話你知

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人

李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

咁又冇

對於學校仲存在，遲走=做事仔細=熱衷工作=表現好，感到無比唏噓

我日日到收工時間即走
再大大聲同其他老師校工講拜拜
如果見到啲老師仲做緊嘢嘅話，就再明知故問問多句：「仲未走呀？」

個前輩叫我 唔好準時走，新人要勤力啲

我都係咁！！

今日我終於早過平時走啦！

有無甘多嘢做呀？？！！
一於禁少d手機，回覆lihkg少D啦，你個 panel 喺你後面望住你。

呢兩日panel放假冇番黎

甘你老母

你連畢業都未畢 冇咩機會in你
不過就算in你 九成九都唔會請你
in之前最好就要有

咁多位我想問下 我讀緊英文BEd.
如果教小學嘅話 係咪趁有時間學多樣術課好d? STEM 得唔得？
如果一心教中學應該點增值自己？
唔該咁多位

想問有無人收到AI/AEO(A) 消息?

我AI兩星期前收到Reject letter,但aeo(a) 就打左黎我補交現職資料...

same

ahhh!!! 唔知是咪一個signal定點

建議你可以追吓鋪先
然後問啲針對性嘅問題

教大Bed英文就分中小學，其他學校係咪咁就唔清楚。

如果教中學，就專科專教，我認為就最好 考好基準試及DSE，因為教高中都有說服力。

如果教Band3，就要諗一諗，試教有咩idea增加學生學習英文動機，提升合格率最重要

仲搵工下世請早啦

又dt

講事實都負皮

大學唔請你做D&T課程宣傳部真係浪費晒

DAT 黑粉黎

佢一定係教中三時係咁導人高中揀dat讀

當然啦！
讀DAT嘅都要drop左另一個X佢，
同我專心讀好DAT！

C Hing 讀教大dat pgde?

今年

原來係DT師兄

什麼是 swt ？？

Science and web technology

我睇左啲咩

DT打手，你好似啲A仔咁，係咁講同一樣野

利申非歧視A仔，啲A仔其實都好乖，不過你咁大個人就唔好成日咁hard sell

唔sell DT咁sell乜！
我係為DT而生嘅老師

thanks

笑死

人地鐘意就會揀㗎啦，你講唔講都影響唔到啲咩㗎啦，hard sell盞反感，好似啲保險佬咁

同埋講真DT仲鬥木咩，咩年代呀，啲stem野都融入晒入去，仲係咁死嘈個工場做咩啫，even 宜家好多野都CNC or 3D print ，咁執著做咩

我諗佢都係鳩up下姐
勿認真

睇佢喺pgde gp 講嘅野同喺度講嘅野就知佢絕對係真心

依家見到DT兩隻字
唔睇名都知邊個

We are D, We are T, We are DT

煩到你真係唔好意思

有你地了解我真好

你仲未block?

教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT 教席討論 ... DT ... 班長 ... We are DT

教育即DT 唔係教DT嘅都唔好叫自己做教育

多謝戒粗巴支持！
DT就係最高最偉大嘅科目
唔開DT嘅學校都唔應該叫Band 1學校呀！

咩事

嚟唔嚟一齊教唔教DT

宜家教DT 仲送你一款辣雞 仲唔快啲入嚟睇下？

你degree係中文？ 不如試下DT
你degree係英文？不如試下DT
你degree係數學？ 不如試下DT
你degree係BBA？不如試下DT
你degree係中史？ 不如試下DT
你degree係世史？不如試下DT

In DT we trust
DT No.1

究竟呢到有幾多個DT痴線佬

老實問， 而家DT 仲有幾多學校會開？？

有朋友等緊有post轉校

態度正確
社工讀DT
傳理讀DT
仲有咩科可以讀DT
係所有科呀！

下，咁不如整科 STEM 出嚟！

學校用Google drive stream好好用，d Zoom影片錄晒落去個drive 度唔洗佔位，真係開心大發現
但係我成日都唔記得禁錄制唔係堂堂都錄到

Sorry 認錯你係某人負皮左, 我諗其他人都係

下次唔扮了

前幾日有post講屯天仲要爆post
呢到竟然冇人提起
我今日先睇到 咁叫我呢個屯天打手情何以堪

我剩係知果個post 竟然有underpay嘅老師係到自爆

第幾頁

屯天15000請老師丫嘛

不如喺度爆料啦

前幾個post講過
只不過想講再詳細啲
再勸下世咁

之前識咗位今年簽咗屯天嘅英文老師，你還好嗎
好高興認識你，望你可以早日脫苦海

呢啲咁嘅撚樣垃圾校長就俾狗屌啦

最好佢老母十八代都俾狗屌

竟然開到16，通常開左學，9-12 月d人就忙到上唔到水，係4月揾工再出番黎。

日日得閑係學校mon post喎我

其實呢d校長心態係乜，糧出少左，果舊食又唔會加到佢地人工，錢又落唔晒係學生度，純粹為守財定係貪污利益輸送？
果間學校有冇因為多左呢舊錢做得好好？
都知道有學校係唔足point請老師，
當然冇十幾K禁誇張，
但學生讀得開心愉快又唔係冇成績。

你會揀14k請兩個人 定35k請一個？
何況佢咁樣比冇pgde嘅人教咁多班 甚至教埋高中
反映佢根本就唔在乎你有冇pgde
只不過係從人力資源嘅角度黎睇 同一舊錢 加多$3000多一個人用 何樂而不為？

同埋你估14k 老師定老海鮮perm對校長忠誠d??

佢應該做個研究就唔同起薪點嘅老師同教學質素有冇咩關係

我可以同你講 FG新入行一定薪水愈高 教學質素愈高
人工低邊個有心做 行都唔想入啦

最緊要係work life balance同份糧生活到
香港有邊份工得

入職30年嘅Gm 官校aeo

做老師perm左之後其實幾work life balance ，至少報酬假期無得投訴先。

Yes

升咗psm/sgm多admin野做到喊
所以好多人先唔升

有無教緊bafs 可以講下點入行
報左2年pgde都唔收

咩u 公開試成績

橫向改呢個問題真係比較難解決
唯有改完一題儲存然後睇吓一個又再改

講解嗰部份其實配套問題
我知道有學校係強制每人買iPad 所以其實呢啲學校已經冇咗你呢個問題

外國畢業 垃圾u 我都知真係好難入行
我唔想放棄
可唔可以分享下點入行

我校請bafs代課都請到三四十超有經驗的老師，果堆人仲係個市爭緊正常教席，加上香港讀bba的人多如繁星如海，年年都好多人想轉教育

要，仲有中二至四，最下午上 Zoom 課堂。

下 其他級唔洗？

8月尾報完KPMG advisory 依家都無apt test係咪已經無機

其他級開始面授， 即係上午上完面授課程
下午開 Zoom

我知道有學校係返完半日仲要zoom

Me，淨係zoom中六，冇計，低banding唔望實細佬唔做嘢。

好多低banding dse都跌晒

得罪講句
因為呢個疫情勁同渣嘅學生差距越來越大
在家學習嘅成效好大程度上取決於家庭對學生嘅學習支援

55

其實撈黎做乜
同正職份糧比 多一千幾百真係有分別咩

嗰一千幾百已經係lunch嘅飯錢

係丫
Band3 自律性差好多

住得遠根本屋企都未返到

唔講DT講乜！唔講DT人生仲有乜意思牙

嚟緊復課有冇Ching 可以分享下第一堂點build up classroom discipline
新老師再加zoom 好以開壞咗嗰頭

識好多老師 星期六日都有番part time
搵多啲錢可以早啲移民嘛

梗係返啦
35k好夠洗咩

去到頂薪70k up 先叫做夠洗

係窮呀

幾好
另類開心

話說呢度有無人有aeo (a) /ai 消息?
利申: 收到aeo(a) vetting form.

路過放底一蚊先
等緊今年pt pgde

開學了，起身啦！

咁早mon post

車內好多青春幼嫩嘅面孔

睇下大家熱唔熱愛教書呀！

今日見到個中一同學仔搵唔到班房
好無助咁問我佢班房係邊
其實我新黎都唔係好知d班房係邊
之後叫佢直行唔好番轉頭就搵到的了

仲以為你想講你撚鳩佢行另一邊

終於放學 Dllm好撚攰

Btw中一班女好可愛

我係一個好老師！

渣ga

第十一年，omg

嘩 要減好多入局喎

係呀... 但較穩定...
同埋都有少少前景...

其實無諗過會過到interview

咁咪好 祝你事業順利

感謝你😇
不教書又是另一種自我挑戰。

人生另一階段

我考左督學3 年... 全reject 🤣🤣🤣🤣

對呀... 都係要抱住謙卑受教的心去做。

🙃🙃 我真係已到中年😏
教書時間過得好快，唔經唔覺已經教左10 年，crazyyy

🙂 都係時候諗下係咪要教一世書了。

都好正常，D T科係咁樣，無人重視。

睇吓你理想啦

同意

我唔是perm😔

去到我呢個年紀都未perm到真係驚🤣 （當然有段故在背後），所以我入局的話，家人都安心一D.

我都有前同事30 後轉行。

對架... 我都試過...
以前剛入行，0係學校見到一個4 字頭的代課老師有一大疊qualifications,但係唔知點解perm唔到，已經覺得驚...
今年自己又搵工，見左30次至有offer...都幾驚自己會有一樣命運...

同埋過左30穩perm左一係追求worklife balance,
一係想上多一層

唔係嘅， 40歲先至轉為教師。

不如試吓唔好用 emoji 同用返不推文啦

以前舊校仲見到有兩個過咗 60歲嘅喺度拗工作

ahhh... for what?

Blocked新會然

大撚把啦
我學校都有老屎忽係咁

你喜啦

過60等退休姐

不嬲係垃圾
但如果嚟緊公開試真係冇咗卷三卷四
政府又加多啲普教中津貼
咁大把學校會轉做普教中

入鄉隨俗啫同工

去番舊會考，得卷一二

知道...
我會跟返大隊，sor

不推post係為咗避免上咗熱門影響到啲行動post
係連登用emoji真係好5P feel
何況連登啲貼圖仲更加傳神過emoji

知道，受教了...
謝謝大家講解。

又手殘推左po... sorrrr

你成功了

有冇人搵工會睇fb
《教育黑店實錄》？

有睇，但想問下，仲有冇地方指供黑店名單？？

教師自由講 有黑店名單
但係2個唔互通 所以兩邊一齊睇
黑店實錄真實啲

真係唔識分真與假！

其實兩邊都真
只係爆料嘅係唔同link
兩個page亦無關係
所以兩邊都留意
不過教師自由講 一個月先update一次名單
所以我睇教育黑店實錄多

又到星期五

咁又點？？

準時收工走人

咩唔係星期六要同學生準備活動或補課咩？？

唔係教中五六，唔洗

如果教中學中文科（粵教中），沒有任教中學普通話科，可不可以報名考基準試的課堂語言運用？

好似冇

腦細叫我去進修
入職第一年進修咩好 唔想讀返本科知識

腦細比perm你就諗下
唔係唔使太上心

大家係咪都準備出UT卷了

我試過，全班21人，得3位合格。

同海外名牌大學畢業生爭教學助理 Asso仔一個原因擊敗對手

垃圾01上連登抄post又可以出稿

當dt終於壽終正寢，01好快會登出來！！

11月中出，聖誕假期前考試，假期期間去改卷

一年3次試

十月尾考
暑假出定是常識吧

其實每年睇發展津貼份報告都知TA係咩人工，開得17000係天價。學校受津貼左右，點會加你人工呀。就算名牌大學畢業生入左行，咪又會怨做野點下名入下分，冇發揮空間。

01咁都出到抄到文
Btw 揀學歷低其畫個因素可能係貪好使好用同聽話，名牌大學生到12月跳埋槽都唔出奇

出晒就考

總結：Ta比狗做

做過
叻既ta就冇得續

多數叻嘅ta唔夠聽話 太有主見
Ta呢個位 聽聽話話就得 唔好太多想法
不然點會話比狗做

我反而想個TA主動一D，我果邊叻的TA通常都揾到教書工走。我都明白呢份冇前景又冇野學又悶的工作，人手流動大好正常。

我見過會長留嘅 ta 都係因為間學校假多
返工時間 8-4
聖誕/新年/復活跟老師假
暑假只係返一半日子

個人做得開心又主動

面試最重要，有得in個個背景都差不多，之後就係教學經驗。

而家阿豬阿狗都想入行
係教師心聲個到見到dse個科攞3都問入唔入到行
得啖笑 雖然本來已經係當笑話睇

聽日復課小學班主任第一堂有無咩特別野好做

PGDE俾大學讀本科，有心教同理解行情嘅人讀就最合理，因為4年只讀本科嘅人學科知識自然會專d，只係差少少教學法呀教學理論同實習經驗，呢d喺pgde度磨練一下再出去教就ok，但見唔少人本身dse都唔先考好，degree又唔係本科，抱僥倖心態想入行拎足pt，就令人有d無奈。

收功課都玩成堂
仲要習慣下排隊阿小息講下唔好周圍走呢

撚下啲學生

講規矩先？

講到實習...其實直接入行最快吸經

屯天校長都係咁諗

好緊張 訓唔著

講少少啦但唔花太多時間啦
始終都zoom左一段時間

我係學生只會覺得呢位老師on9當有趣

撚學生唔係唔得，但要撚得friendly同有趣。無緣無故串對方真係會令人不明所以

我唔准你咁講
人哋每年都請10鳩幾個14k冇pgde 嘅「老師」返黎
都係想俾佢哋攞多啲經驗咋
不然而家啲人又怨入唔到行/pgde唔收
而且校長仲係虔誠嘅天主教徒 絕對唔會講大話水你

造福千千萬萬上唔到岸既老師

過多幾年佢退咗休之後
教育界真係唔知點算
Fg冇pgde想入行更難

算啦自己識過濾邊d岩用既

你地學校聽朝搞唔搞扯旗禮

想問下其實正路學校幾多月會同你傾續約 而家已經開始好擔心

4 5月

有無人呢度係ta 轉老師? 有無經驗分享

官校七月先同你講真係好撚痴線
雖然聽人講上頭會暗示續唔續你

想續都冇用，陣間局方調一個人落嚟，你做幾多年都係要走

官校位狗也不屌

係我有fd 做咗兩年就轉津校直接perm了
佢教dt

官校合約仔屌唔過

唔係啦 我津校 不過我自己又新 學校冇咩新人 好難埋堆 有啲擔心

官校 狗也不屌
公墓員位另計

學校多新人你先要驚

指TA 定教席先？

Aeo

扯阿

而加九萬樣野做邊擔心得咁遠

我學校個科組兩年換左十個人...

won’t stay la ... 會逃生。

想問大家有冇試過比學生話廢 比學生開post罵（非本科 ）
唔係好知點handle 好挫敗

你比人鬧
咪反思下自己有咩做得唔好

好多時候學生成績唔好會怪你教得差
但更大原因係係佢地冇溫書
所以可以諗下個問題係邊
點幫到佢地，但唔洗俾咁大壓力自己

唔介意既話分享下 我都想學野

其實今日第一次見班學生 初中 但就上完堂零秒比佢地出post 可能佢地覺得我今日淨係溫書冇教書唔得掛

同埋就係我知道好多同事都有mon secret 好擔心其他同事點睇

教第一日就比人講
佢地反應都幾大

我第一日都用左好多時間溫書

好睇啲人勁唔勁
如果整體都勁嘅真係無理由要重溫
真係快啲教新嘢算數

你反問自己係真係教得廢
定學校誤解你先

絲打，你教band 1a?
我一開波的時候都用左2個double 溫書...
(學校要求)

唔自爆啦 只能說學校對成績好有要求

關於自己教得廢唔廢 我會覺得還好
起碼教佢地既野我全部都有好認真備過一次
一定對得住自己

首先，唔好太focus 係個內容先，呢part 真係睇你點present，温書無論band 1同band 3都無問題。記得班細佬都仲係細佬，佢地唔識點準確表達，又未懂得易地而處，咁只係代表左，佢地上你堂覺得悶學唔到野。

呢個只不過係你十幾年教書新涯既第一堂，take the hit and keep moving forward，任何人幾年後望番自己第一年第一堂都係稚嫩，so what? 我比較介意係咁上下有一定技巧survive到係班房之後就唔備課不求進步。

如果第一堂就有學生鞭策你，請教下同事又好，自己觀察下又好，睇下書又好，總之keep moving，問題一定會解決。加油!

即係你鋪排既內容唔中，就算成熟老師有時都係咁，不過可能大部分時間都well present 所以班細佬唔覺。尚試扭一扭，向其他同事取經。

2047巴多謝你我自己本身係比較在意其他人睇法既人黎 所以今日其實都鑽左好耐牛角尖 由其同期冇新人一齊入職 成間學校年資最淺係我 好難融入 比較大壓力聽你講完覺得有番啲方向 多謝你

我之所以咁問，係因為自己都係band 1a 學校出身...嗰陣我地都係學期一開始就會評投品足d老師...
我諗，好似其他巴打所講，其實最重要都係之後吸收左經驗之後不斷進步。可以嘗試定期用d不記名的方法收集下學生的意見，然後再諗下點樣可以改進。
要加油啊~
(其實我都一直覺得自己每日都係一個performer, 有時會交到好的performance 出黎，但係有時就係交唔到...但係最重要係自己有預備好，有盡力過，咁樣就已經過得自己過得人了。好似2047 巴所講，而家當我諗起我十一年前第一堂教書的時候都會面紅...但係頂下頂下，就到今日了。)

教書唔可以咁在意其他人睇法
你之後大把機會比學生話/講
理太多會太大壓力

過到自己 應該係present問題
多數係學生眼中唔夠生動/活潑
呢d可以慢慢摸索或者同同事偷師
上面好同意有巴打話我地既角色係preformer
每一堂都係一場表演

教邊科先？？

你熟唔熟書係第一步
然後就要開始諗點樣令佢地肯聽+吸收到

當中一定有好多跌跌碰碰
因為就算你係fg，都已經同學生有代溝
無人第一年就教得好，但你可以愈教愈好
一步步嚟啦

多謝樓上各位巴絲 連登有愛
呢科講真我自己都唔算太大信心
因為唔係本科再加冇讀過 真心教起黎冇本科咁順 真係仲有好多進步空間 會努力

之前做過一年代課，中史加歷史
想入翻行教書，但未讀pgde。
而家係未好難入行

你之前係幾多年前
雙史極少位 要有搵唔到嘅準備

2018年，中二到中五中史都有教過
中一至中三歷史都有
個陣都係好彩interview 成功
學生又幾like 我，但而家半失業狀態

而家緊係hard-copy,簿都要查啦。
Wfh再轉返做soft.

dllm 今日有一班全班29人
有19個無返

係F2F 定online teaching?

梗係面授啦
今朝紅雨 中六大半班即刻唔撚返學

依加有zoom
教育政策都應該改改啦
紅雨三號波改成網上教學

正常丫
係edb on9

你個堂安排左實體課活動，即刻可以轉做用zoom教？

以依家師生同學校有嘅資源配套，都幾難冇預警下突然話轉就轉網上教學。除非所有學生轉電子書，一人一電腦，先可能突然轉都應付到，否則好大機會當嗰堂係大家攝咗段時間佢就算⋯⋯

教局取消咗個教師註冊

講緊你畀人取消咗教師註冊？？

睇新聞

我以為嗰一個就係你！

以為係D&T班長

想問一下.... 多唔多學校請 permitted teacher (冇pgde冇benchmark)?

屯天歡迎你

係未大家講嘅 黑店??

我只能話
你有Pgde 都難搵工
冇pgde想搵老師位？屯天幫到你

#19191858

RE #19191763
TA有15k仲話人工太低請唔到人
屯門某有信仰中學出14k請正職老師添啦
堂節同其他同事一樣多
照樣跟課外活動 workload極沉重
校長一句比機會你學野咋
剝削到咁嘅地步都大把人做
就睇死你經濟差轉唔到工
間學校本身幾好 有個咁嘅校長真係行衰運！
利申reject左offer，唔好做爛市

業界良心

什麼是 benchmark ？？

15k叫學野
咁40k既gm做緊咩

14k=學野
40k=做野

黑店list幾時加屯天

唔加啦
比啲冇pgde但又唔做下功課，一黎就問點入到行做老師嘅人入去做下 感受下做老師

知唔知屯天點黎咁多錢請一堆14k？
咪就係凍結3個Sgm 位囉

成10幾個at???

乜嘢AT
人哋招聘廣告寫明合約「老師」㗎

Oh my god!!!講錯

band 3 英文上到3/4 好犀利woo
你想學期中resign?

唔覺得少
高層點解咁唔信你

小弟本科唔係IT
學校想我未來發展學校IT同STEAM
我好冇下年直接報個Part time既Computer Science degree?
如果報既話邊間比較好?
定係有其他programme/ course選擇?
求分析
唔該晒

又係呢種問題
標準答案：再去讀多四年數學學士學位啦

ehhhh...
要數學pgde 加埋有人肯請...
其實都係睇際遇。

中大數學

數學pdge見你唔係數學或相關學科嘅學士 都好細機會收

如果真係咁易就報到pgde再搵到教席 就唔會咁多人去教補習啦
見到數研個間補習社 大把教數嘅導師都係本科讀科學/工程
讀完發現唔想做返個行就話想教書 你估咁易咩

而家個個都話想教書 但大學揀科時又冇諗定
個個都係畢業發現自己個本科係乞食/起薪低，然後見教書起薪35k（理論上）就話想教書

利申非三大工程科有中學數學offer 依家做緊數學老師路過

有冇教席呢啲嘢真係好講際遇
我相信上面嘅巴打應該有特別嘅能力先搵到教席
再上面嘅巴打想講一般嘅際遇 希望大部份人唔使行錯咁多冤枉路 特別而家一個教席百幾人爭一個位

冇特別能力, 我都唔知我有d 咩係得, 但真心係講際遇嘅, 仲有運氣

我覺得人地想試咪由人地試, 只要識set 期限比自己唔好一直喺度磨咪ok
大家做細路果時都唔會想自己一有野想試呀老師/父母/前輩就話唔得唔比架啦

年中有幾多個人就係比你呢種留言令到佢哋有假希望 以為自己都可以好似你咁搵到結果浪費青春

你係幾年前入行呀
就算係近年先入行都好，你會唔會又有啲咩特殊技能呀

今年, 冇, 連數學都未到5**

其實真係睇學校要咩人...
舊校都識人唔是本科畢業但都教到history同埋geog,
咁當然有教席之後都有補返相關的master。

老細鍾意D咩人真係好難猜度，每間學校的需要又唔一樣，我諗如果真係好想做可以試下寄，但係唔好死等囉。

它土D講句，寄下都係用兩蚊郵費一個信封，但唔試就會唔甘心。

加油啦總之。

一句講晒:
唔試過唔心死，有degree就可入行

岩呀, 如果正常ugrad 都係22歲姐, 一兩年自己想試, 又承擔得起失敗嘅咪試下, 識走識放手唔好磨爛蓆就夠

太多行做到30歲都未必去到教師起薪

我所認識嘅工程師都幾搵到錢
反而我教書嘅人工都高唔過啲朋友

係既, 但果d 入政府/ MTR??
百中無一果d?
唔係專科計教帥都算TOP-TIER

只能咁講 好睇際遇
我只係見過好多人連報pgde 都報唔到 浪費咗三年時間都仲係做緊ta結果到最後都係要放棄教書夢做補習

希望大家決定教書之前真係做好資料蒐集

教中學個Starting 係幾好，但你之後又會比EO, 銀行friends 追返，
都係嗰句啦，教書未必會令你發達，但就一定唔會餓親囉。

其實我好認同你講嘅嘢
最多比兩年時間自己好啦
兩年都正式入唔到行或者報唔到pgde
你就真係要轉行
我相信巴打你都係唔想人哋行冤枉路

同意架
過左某個年紀就算入到行都驚...
因為又唔知第幾間至perm到...
所以個人生規劃真係要做好d~
同埋去到某個位，係要識得止蝕離場。

唔想過多幾年呢度變咗老師心聲咁
班冇做過生涯規劃嘅人就喺度問大學本科唔喺讀xx科 可唔可以教呢科㗎？/做咗幾年TA都未報到pgde 又係到怨世又點點點

中學來講
如果間學校唔係黑店嘅話
我諗大約要喺同一間學校做六七年
先有機會有長約

有冇咁耐呀

當一間學校冇乜人退休就係咁

真係睇機遇...
我做過一間白店第二年就Perm 左大部份人(唔係fresh grad, 我...無未permed >.<)
亦做過黑黑地的，第二年都會Perm 人，係因為有太多人項唔住...
唉...真係唔入過去做都唔會知佢地係點玩。

sorry...
太多typos ,
係 無'被' permed'
同埋'頂'唔住。

岩丫
人生有限時間 各有追求 求發達搵6月好過

間間學校唔同玩法
一校一世界

EO/ 商界前途當然好過老師 (撈得店)
升到S 先勉強有得比下
正如ACCT 唔入逼科應該都追唔到

冇plan又運吉

搵六月應該仲難發達

補習界係一將功成萬骨枯
我懷疑大部份月入二萬都未必有
而且而家啲學生都唔興去大型補習社

做恩師條靚都唔止3/4皮?

諗多咗啦

冬天果個level

佢就可能有
其他一定冇

利申

我感受到有人叫我出黎講幾句野

咁樣比冇得講

你係教高中數定初中數先? 2者啲要求好唔同

想問下各位同工
津校perm緊 同 官校公務員位
點選擇
拖拖下拖到deadline要答教育局了

初高中都有

唉...
睇下你間學校有無縮班殺校危機...
我以前自己係讀官校...d老師幾十年都仲係嗰d...
seems to be 好做。

BTW,我都要宣誓...如果過到Vetting的話...灰。

冇得走
難保未來PERM都要。

只有官校先係真perm

呢個真。
津校真係一朝天子一朝臣。
即使permed，換左個老校就唔同玩法，亦聽唔少用唔同方法整走個permed 人。
Anyway, 祝你有個正確的決定。

唔一定

暫時都無 因為退休潮 縮唔到我

想死
大家有冇試過開會唔係開會咁
晒撚晒我啲時間

想知如果聽日 掛8號停課，放學前落波，係咪都唔洗番去

唔同學校唔同做法個喎你快啲問吓同事啦

Thx

請教一下津校公積金點解會好過官校公務員個一份？

唔係改上 Zoom 咩？？

No zoom la

乜都無帶返去點上堂

咪就係

咪做壞規矩呀，以後大家無台風假放

屌你老味 聽日有中史堂呀屌
一個星期先得兩堂
我要追進度呀

又冇咁啲堂
Ut要仆街了

咁咪 繼續Zoom
學下中大
中大八號颱風警告下網上課堂照常

停課 冇zoom
學生都唔撚理你啦佢心諗：睬你都有味

真係有八號波 繼續Zoom

浪卡風球｜教育局宣布全日停課 保良局蔡繼有八號波下續午後網課

敝校都要~

唉...
我都想教官校...
但AEO(T) 身邊得一個真正入到職...真係好似好難考咁。
我都快入局，但係不是做Teaching...

見過一次中學aeo(t)，覺得同見津校教席唔同，問d野比較宏觀，點睇你個科的課程呀，你會點推行LAC呀，會點樣推動呀咁...

唔易...
純教地理的話, 一間學校得兩個老師。

易，基本上唔洗揾，你放低自己聯絡比附近學校，學校會揾你見工。三大出黎基本上揀學校做Tim，去到同校長講要perm 位，佢會努力安排比你。

最緊要愛國愛黨

試下咪知
報到pgde +讀完 都係用你三年時間左右姐
唔試過點知得唔得呀

冇咩好唔好，都係張證書去教書，讀左都幫唔到好多野，都係睇下識唔識到同你果科有連繁嘅人

比錢報晒想教嘅科佢

Pdge 間間都差唔多姐

你undergrad 讀邊間先

咁我可以確實咁同你講
如果冇人請你 撇除其他工作經驗嘅嘢 九成九係因為你本科讀教大 而唔係因為你Pgde 讀教大

中學Electives 科，教大無咩競爭力
教大係得小學有市場

我身邊已經resigned移民的前同事有3-4個，
又有一個準備緊咁樣做...
;O 唉。

根本教大開啲elective 科BEd真係害人不淺

黑店嚟
請開名

教大出咗2020嘅JUPAS收生分數
啲elective 嘅BEd收生分數真係慘不忍睹

人口下跌咩分都跌，44333入到poly，有物理有M2，更加入到科大。留意教大果個係mean score，即係LQ比19更低，攞住44333教生化ICT，真係就業都有問題。

各位fg新老師會唔會去畢業典禮？畢業典禮個日喺學校考試週入面，新人係咪最好唔好請假？

會
唔會

咩大學仲有畢業典禮？
仲以為間間都取消咗

收咁低害人不淺

所以中學Electives科，教大係無咩競爭力

有冇人搵緊geog？
留個tg大家交流下

在黑店揮手區，我而家上半日堂都平均7-8pm 至走到，返去繼續做。

「嚴」係指老師要求學生堅守規矩，態度上唔一定要惡。只要學生挑戰不到你底線，而你的說話態度夠firm又合理，學生冇你符都會服你。

一啖砂糖一啖💩，師生關係是雙向、大家要經營，作為老師有時要氹下學生。課堂可以有要求，但小息時可以同佢地輕鬆傾兩句，俾學生感受到你是關心他們，話唔定會有改善。

利申：教左多年高小

冇🔒，自膠

大家報CMI求職信打中文/英文？
中
英

無錯
黑店榜排名無第三都第四

算係守得唔錯啦 睇下Poly City啲普通科真係...

city poly 成績如何？？

Fg想問下大家睇堂老細中意睇咩位 想下次做好啲
上星期比panel睇完堂 覺得自己教得麻麻地 因為太緊張
但佢又冇咩feedback 好擔心
同事同我講話遲下校長睇堂先係最緊要 但我都係好擔心

degree fg想問問大家
講講background先
三大Econ dse math econ都有星
gpa唔高 未讀pgde

如果我想攞教席做中學老師嘅話呢
我應該先讀pgde先慢慢搵
定係我而家就寄信有人請左先補番讀pgde

2樣同時進行
邊樣收你 就做邊樣

好 多謝你建議

9月15收到
等緊結果

岩岩收到first in通知
First in完仲會有second in final in
正常要in咁多輪？
一般每round會見咩人？大致會問咩？
會唔會即場問knowledge或者要你dem點教？

正常都係咁in
會問knowledge 可能會叫你dem 10分鐘

教席的確係

入左行捱過頭幾年先好咁串啦

想問, 我3 張中, Phd in English Linguistics, 冇PGDE, 有tertiary edu 教學經驗, n 年前公開試 唔係高分... 咁搵中學有冇chance?

試下吧，試到就試試唔到就冇，英文係最求人的職位，所以冇話唔得。

集思廣益
如果同性別中學生想約老師出街
得唔得

唔係單對單啊
我（女）加兩個女同學一齊去行街買衫

啲女學生變晒我粉絲
好似追星咁迷我

都係都係
唔該曬各位巴絲

想問下小學學位教師
起薪係pt 15 31.5k定pt 17 35k?

有師訓係會起薪15+2=17
冇就15

分層練習
peer learning

其實佢地算乖，仲同我講話黎緊統測目標係攞頭20
我係佢地班主任

就算佢地乖
厚此彼薄都唔太好

知道

普通班
中一
band 2B

係好撚上進

領導有方
精英班班主任脆低

小學個個？

中學

我之前見唔到嘅
淨係八月尾見到小學個post

好似後少少 證明你太勤力返工

報左，但去唔到...
個scheduled interview在 office hour 內~

官校中學好似再早啲，大概3-5月？

大家準備好做檢測未
我未

葉建源又話自願嘅

見隔離post話edb出咗信要學校報職員人數
咁你估仲係唔係自願

perm左既就自願
未perm既就....

校長唔好成日講粗口啦

學校當然係靠校長頂住

想問吓大家實習有幾多堂要教
我一個禮拜十堂 45分鐘已經想死

每日2堂 差唔多

我小學實習教一班，每星期7堂，不過日日都要代課

唔係下話

佢哋喺屋企唔溫，唯有上堂多啲小測同課堂提問囉
老實講，要谷成績就好容易，幫佢哋練啲同事卷差唔多類型嘅題目囉

同埋睇下校長信唔信你囉
你估佢會唔會為左你而take risk？

宗

呢樣唔係基本咩

想辭職

咩事呀同工

究竟仲可唔可以憑良心教書

why not
好多嘢你唔講，學生自己都提
教教吓書佢哋都會搵位鬧政府

Push

睇堂嗰位冇比feedback？

咩叫classroom language

俾指示學生
提問
點樣回應學生答案再追問等

呢部分最緊要係清晰有條理
同埋用學生明白嘅文字/語言去教

呢行最大問題係你升唔升同你教得好唔好冇關係，甚至你教得好就會冇時間做咁多行政野，跟住升唔到。

保良局何蔭棠新校長涉疏忽職守缺課逾360堂 任教班別中文DSE成績包尾

即係要問問題嘅時候elaborate 多d
教書個陣就用自己嘅方法再解釋d concept?

何蔭死谷先變到band1, 搞乜丫

nono 係講緊問問題嘅層次同深度
同埋點樣透過提問去一步步帶領課堂

我覺得係focus係你做課堂活動時點樣俾指示話俾學生聽要做d咩

#904

唔知會唔會又停過課

都幾大機會
但停咗嘅話
呢幾個月操起班仔嘅學習氣氛 就會冇哂

岩
上年中六已經跳左好多
又停一停

跌

係丫.............

老師要準時返學校Zoom 幾多學校係咁？

我果間係

我地剩係要教中六先返去

留名教師群組

sameBand幾？係咪band1先咁

唔關係，睇老闆，有D老闆想老師積極D就會叫大家返校。

我9月果陣係全世界日日要 今次係有中6教果日一定要返加冇中六嘅會編幾日返去

我學校校要全部老師檢測呀屌

唔做會點

咪解釋 咁咪煩 我又直資 每年續約 實得嫁 下年可能冇約續姐

如果灣仔番屯門，做唔做
日日西鐵三個鐘

same
不過我唔諗住做

你perm?

我都收到，屌

合約
可能我太年輕，覺得如果因為唔做就唔續咁間學校都唔方好得去邊

咁你地諗住點

我會原樽不動比翻學校

如果淨係得呢件事令你唔想做
已經係一間好好既學校
做過6間學校
有4間令我由day 1開始已經唔想做

交咩表？補交資料？gf200？

又差唔多到搵工時節

時間真快

似乎冇需要改教師上班討論區

只會搵工出現
返工冇乜嘢好討論

本來以為會傾下大家平時返工點
點知發現 啲人忙撚到冇機會上黎傾

真係好撚忙

咁快搵工？？

出卷

岩呀

第一批走嘅係聖誕後

碰下運氣睇下有冇長約

年中學校應該唔會出perm請人
合約可以出到7月

盧sir

我呢啲教育界乞衣仔唔早啲起跑邊夠其他人嚟

想問官校APSM 面試大概需時幾耐？

依家嗰間冇機會perm你咩

冇

冇乜大作為 遲早俾人淘汰

做緊津校就SL
官校contract就同老細講

想請教一下 官校APSM面試流程

agger